%@Auteur:Véronique Glaçon\par
Un fabriquant de jus d'orange vend sa production en briques, chacune
ayant la forme d'un cube de $10$~cm d'arête. Il les expédie dans des
cartons en forme de parallélépipède rectangle dont les dimensions sont
$0,3$~m; $0,5$~m et $0,4$~m.
\begin{myenumerate}
\item Y a-t-il de la place perdue dans chaque carton? Pourquoi ?
\item Quelle est, en litres, la quantité de jus d'orange contenue dans
    \begin{enumerate}
     	\item une brique ?
     	\item un carton ? 
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}